{
    "question": "silikon murni di perlukan untuk membuat chip komputer. perkirakan metode pemisahan campuran yang dapat di lakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah di buat menjadi chip komputer tersebut.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "direduksi dengan karbon",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-tujuan-daun-di-panaskan-dalam-air-mendidih-dalam-pengamatan-717",
            "question": "Apa tujuan daun\u00a0di panaskan dalam air mendidih dalam pengamatan ipa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar mendapat pengetahuan tentang stoma dan klorofil pada daun yang \u00a0di panskan tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-gerhana-bulan-itu-428",
            "question": "Apakah gerhana bulan itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gerhana bulan terjadi saat sebagian atau keseluruhan penampang bulan tertutup oleh bayangan bumi. Itu terjadi bila bumi berada di antara matahari dan bulan pada satu garis lurus yang sama, sehingga sinar Matahari tidak dapat mencapai bulan karena terhalangi oleh bumi.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gerhana bulan adalah fenomena alam yg umum terjadi. Gerhana bulan terjadi karena sebagian atau keseluruhan penampang bulan tertutup oleh bayangan bumi. itu terjadi bila bumi berada diantara matahari dan bulan pada satu garis yg sama, sehingga sinar matahari tdak dapat mencapai bulan karena terhalang oleh bumi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-percepatan-sebuah-benda-adalah-nolapakah-tidak-ada-gaya-yan-971",
            "question": "Jika percepatan sebuah benda adalah nol,apakah tidak ada gaya yang bekerja padanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya.... iyyaaa.....<br>dan benda itu hanya melakukan keseimbangan.....<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat.......<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya gaya yang bekerja pada benda hanya melakukan kesetimbangan<br>contoh dalam rumus hukum Newton<br>torsi = i.\u00a0\u03b1<br>F.d = mr^2 . o<br>F.d = 0<br>gaya yang\u00a0setimbang\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-yg-diperlukan-untuk-menarik-beban-pada-katrol-tetap-jika-han-196",
            "question": "Gaya yg diperlukan untuk menarik beban pada katrol tetap jika hanya diketahui F = 60N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan pada katrol tetap adalah 1, <br>maka f = w<br>jadi gaya yang dibutuhkan utk mengangkat beban 60N = 60N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-bersepeda-dari-desa-muara-ke-desa-permai-jarak-yang-ditemp-893",
            "question": "Amir bersepeda dari desa muara ke desa permai . jarak yang ditempuh selama 5 menit pertama\u00a0 500 meter , selama 5 menit kedua 600 meter , dan selama 20 menit berikutnya 1500 meter . kecepatan rata - rata sepeda amir adalah ..... km/jam    tolong pake caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "vrata\" = <u>v1 + v2 + v3</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t1 + t2 + t3<br>v rata\" = <u>500 + 600 + 1500</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  5 + 5 + 20<br>v rata\" = <u>2600</u> m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  30 mnit<br>v rata\" = <u>2,6</u> km<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,5 jam<br>v\u00a0 rata\" = 5,2 km/jam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-2x-gt-590",
            "question": "\u00a0 \u00a0tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut\u00a02x \u00a0&gt; 12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0\u00a0 </span>2x \u00a0&gt; 12<br>2x : 2\u00a0&gt;12 :\u00a02<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &gt; 6</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x &gt; 12<br>x &gt; 6................. masing2 dibagi 2 kiri dan kanan<br>hp {7,8....}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menghitung-tekanan-pada-ketinggian-gimana-420",
            "question": "Menghitung tekanan pada ketinggian, gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum utama hidrostatis<br><br>P = F/A = W/A = m.g/A = rho . g . h<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-kalor-yang-dibutuhkan-sebutr-es-batu-untuk-mencair-yang-649",
            "question": "hitunglah kalor yang dibutuhkan sebutr es batu untuk mencair yang memiliki kalor lebur 336\u00d710\u00b3 J/KG, bila massa es batu 60 gr",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q = m \u00d7 L<br>Q = 0,06 kg \u00d7 336000<br>Q = 2016 J<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik ; L= 336 x 10\u00b3, m= 6 gr = 0,06 kg<br>dit; Q=...?<br>Q= mx L<br>\u00a0 \u00a0 =0,06kg x 336 x 10\u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 20,16 x 10 \u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20160 J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "denibagusherman-wili-dan-andre-bermain-tarik-tambangdeni-dan-b-709",
            "question": "deni,bagus,herman wili dan andre bermain tarik tambang.deni dan bagus berada di sebelah kiri dengan gaya masing-masing 160 N dan 300N. adapun herman ,willi,dan andre berada di sebelah kanan yng masing-masing gayanya 200N,150N,dan 50N. berapakah perpaduan gaya-gaya mereka da kemana arahnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "160+300=460<br>200+150+50=400<br>460-400=60 ke arahherman wili, andre\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "F (1) = 160 N + 300\u00a0N = 460 N<br>F (2) = 200 N + 150 N + 50 N = 400 N<br>R = 460 - 400 = 60 N ke kiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-daftar-aplikasi-percobaan-dari-metode-pemisahan-campura-981",
            "question": "buatlah daftar aplikasi (percobaan) dari metode pemisahan campuran dalam kehidupan sehari-hari dan dalam kegiatan industri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*Sentrifugasi --&gt; memisahkan<span>\u00a0sel-sel darah dari plasma darah\u00a0<br></span></span><span><span>*</span><span>Distilasi --&gt; penyulingan minyak\u00a0</span><span>bumi menjadi berbagai produk turunan<br></span></span><span><span>*Kromatografi --&gt; pengecekan kandungan tertentu dalam urin<br></span></span><span><span>*Sublimasi \u00a0--&gt; \u00a0</span><span>kapur barus\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}